{"title": "Hỏi đáp: Bé gần 4 tháng tuổi biếng bú sữa", "question": "Thưa bác sĩ! Bé nhà em gần 4 tháng tự nhiên biếng bú hẳn luôn. Ngày trước bé bú được 120ml – 140ml mỗi cữ. Nay bé bú cỡ 80ml mà nhiều lúc bỏ mứa hẳn nửa bình luôn. Đói bụng biết đòi măm nhưng đút sữa vào thì bú rất chậm, được nửa bình thì ngậm ti và nhai nhai. Có khi đút sữa thì bé lại hất ra rồi cáu gắt đòi uống nước bằng được, đút nước vào bé mút như thể đói rất lâu rồi ấy. Thấy vậy em sợ quá, rút nước ra đút sữa vô bé cũng không uống sữa. Tình hình này có cải thiện được không thưa bác sĩ? Em phải làm cách nào để bé có thể bú tích cực như trước ạ? Nay em cũng đã cố gắng giảm thiểu lượng nước cho bé uống để bé cảm thấy khát sữa hơn mà cũng không khả quan.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để xác định nguyên nhân biếng bú và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-gan-4-thang-tuoi-bieng-bu-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Lồi rốn", "question": "Bé nhà em được 2 tháng 10 ngày tuổi. Bé hay vặn mình, vặn đến đỏ cả mặt và lồi rốn. Khi sờ vào rốn của bé thi nghe những tiếng kêu ọc ọc. Bé nhà em bị như vậy thì làm như nào? Có biện pháp nào giúp bé hết lồi rốn không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Tình trạng của con bạn sẽ hết khi lớn hơn. Bạn nên cho bé phơi nắng sáng và uống mỗi ngày 400 UI vitamin D.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/loi-ron/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng tuổi biếng uống sữa", "question": "Xin chào Bác Sĩ! Bé trai nhà em lúc sinh nặng 3kg7, sinh thường, hiện tại bé nhà em được 4 tháng nặng 7kg. Bé nhà em rất ham chơi, chỉ có khi lúc nào bé ngủ thì bé mới chịu bú, bú khoảng 120, 130ml sữa, Bé bú sữa mẹ bằng bình. Bé không chịu bú lúc thức hoặc bú rất ít. Cho em hỏi có nên cho bé bú khi ngủ hay không? Và bé nặng như thế có bị suy dinh dưỡng không ạ? Ban ngày bé ngủ không được nhiều. Xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào em,,Em yên tâm, con em bú sữa mẹ với cân nặng hiện tại so với lúc sanh là bình thường. Em bé lúc nào cũng tìm hiểu thế giới bên ngoài nên rất ham chơi.,Sữa đầu có hàm lượng chất béo trong sữa ít, sữa cuối có nhiều chất béo làm trẻ tăng cân và phát triển trí não cho trẻ. Em cho bú mẹ bằng bình, thì hút sữa mẹ từng vú để đảm bảo có đủ sữa đầu và cuối.,Thân mến,,BS. Võ Thị Đem\nKhoa Dinh dưỡng – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-tuoi-bieng-uong-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm", "question": "Bé nhà em lúc gần 6 tháng bị sốt 5 ngày kèm theo đi tiêu chảy kéo dài, điều trị 23 ngày mới khỏi (bé đi viện bác sĩ chuẩn đoán bé viêm ruột do nhiễm trùng A09). Trong lúc tiêu chảy bé còn bị viêm phế quản, viêm mũi. Em lo đường ruột của bé chưa ổn định nên em chưa cho bé ăn dặm (bé bú thêm sữa ngoài từ lúc 4 tháng rưỡi ).Hiện bé nhà em đã 7 tháng tuổi bác sĩ cho em hỏi nên cho bé ăn dặm chưa ạ (vì bé mới ổn định đường ruột được 10 hôm). Em lo bé tiêu chảy kéo dài nên thiếu dinh dưỡng, vậy bác sĩ cho em hỏi nên ăn dặm thế nào cho hợp lý để bé không bị suy dinh dưỡng ạ? Em cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Dưới 12 tháng tuổi, sữa vẫn là thức ăn chính. Ăn dặm là để bé làm quen với thức ăn đặc, với đa dạng thức ăn, học ăn bằng muỗng, học nhai, học bốc, học cầm muỗng, không nhầm mục đích ăn cho thật nhiều. Bé ăn bao nhiêu cũng được, không ép. Sau khi ăn thì cho bú hoặc uống sữa nếu thấy ăn chưa no. Tập cho bé ăn từ loãng đến đặc, từ những thực phẩm không có nguy cơ dị ứng (thịt heo, cá đồng) đến thực phẩm có nguy cơ gây dị ứng (trứng, thịt gà), thực phẩm nguy cơ dị ứng cao (thịt bò, hải sản…) sau 9 tháng tuổi. Mỗi loại thức ăn mới ăn liên tục và đơn thuần trong 3 ngày liên tiếp để dễ phát hiện dị ứng. Từ 6 đến 9 tháng tuổi ăn mỗi ngày 2 cữ, từ 9 tháng tuổi trở đi ăn mỗi ngày 3 cữ. Bạn nên tập cho bé đa dạng thực phẩm, đặc biệt là rau củ, trái cây. Không cho bé ăn đường, muối, hạn chế các món ngọt. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/an-dam-22662/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thở khò khè, nôn ói", "question": "Chào bác sĩ. Con tôi được 2 tháng rưỡi nhưng mấy hôm nay cứ ngủ dậy là thở khò khè, khó thở, thỉnh thoảng có ho phun nước dãi ra luôn và chảy dãi rất nhiều, trớ sữa, miệng hay ọe muốn ói nhưng vẫn bú ngủ bình thường. Bé có bị bệnh gì không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tho-kho-khe-non-oi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Một số thắc mắc về sức khỏe của bé sinh non", "question": "Kính gửi quý bác sĩ! Con em sinh ngày 2/11/2015 tại bệnh viện Từ Dũ, bé được 2kg5, sinh vào tuần 35, vỡ ối, sau khi sinh bé nằm dưỡng nhi 1 ngày, đã tiêm ngừa lao và VGB. Nay em có một số vấn đề cần được quý bác sĩ tư vấn giúp:2/ Bé bú sữa mẹ hoàn toàn, ngày bé đi tiểu 8-11 lần, đi ị 2-6 lần, em cho bé bú theo nhu cầu cả ngày lẫn đêm, em không biết như vậy bé bú có đủ sữa chưa? Nay bé được 24 ngày tuổi, bé tăng được 500gr, như vậy bé tăng cân có đủ chuẩn hay không? Cân nặng của trẻ sinh thiếu tháng tăng như thế nào là hợp lý?3/ Bé hay vặn mình, gồng cứng người, mỗi lần như vậy mặt bé đỏ hết cả lên, nhiều khi còn chuyển sang tím, như vậy bé có bị làm sao không ạ hoặc bé có thiếu chất gì không?4/ Khi sinh đến giờ mắt bé vẫn còn ghèn, em có nhỏ nước muối sinh lý cho bé, nhưng đến nay vẫn còn ghèn, vậy bé có bệnh gì về mắt không ạ?5/ Nếu đến Từ Dũ khám thì em đến khoa nào để khám được các vấn đề em đã nêu, quy trình khám như thế nào? Vì em ở tỉnh nên em muốn biết rõ để đến khám cho nhanh để về kịp trong ngày. Muốn khám dịch vụ thì em đăng kí như thế nào?", "answer": "Chào bạn,,Bé cần lên cân ít nhất 30g mỗi ngày. Như vậy, bé của bạn lên cân hơi thiếu. Bạn nên cho bé uống thêm 400 UI vitamin D mỗi ngày. Mắt bé có thể bị tắc tuyến lệ, bạn nên day góc mắt gần sống mũi của bé, sau đó nhỏ nước muối sinh lý. Mỗi ngày làm 6-10 lần. Nếu 1 tháng tuổi không hết thì đi khám chuyên khoa mắt. Động tác vặn mình của bé sẽ hết khi lớn hơn. Bạn có thể cho bé khám ở Phòng khám trẻ em dịch vụ ở 227 Cống Quỳnh. Bạn nên đăng ký dịch vụ khám hẹn giờ qua tổng đài 19007234 để tránh việc khi đến khám đã hết số và không phải chờ đợi lâu. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mot-so-thac-mac-ve-suc-khoe-cua-be-sinh-non/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa viêm gan b cho trẻ sơ sinh", "question": "Tôi đang bị viêm gan B và cũng vừa sinh con được 20 ngày. Bé sinh ra được bệnh viện cho chích ngừa 2 mũi là Engerix B và Immuno HB1. Sắp tới kỳ chích tiếp theo của bé. Nhưng do điều kiện không có người chăm sóc nên tôi đã về quê mẹ ở Trà Vinh. Vậy kỳ chích ngừa kế tiếp con tôi có phải chích tiếp 2 mũi trên không và bé có chích ở Trà Vinh được không hay phải lên sài gòn? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn sẽ tiêm ngừa tiếp tục theo lịch tiêm bình thường của Bộ Y tế. Vì vậy, bé sẽ bắt đầu tiêm lúc 2 tháng tuổi. Nếu bé chưa tiêm ngừa lao thì bạn cho bé tiêm lúc 1 tháng tuổi. Khi bé được 9-12 tháng tuổi thì thử máu để xem bé có bị lây nhiễm viêm gan không và có đủ kháng thể chưa. Bé có thể chích ngừa ở Trà Vinh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-viem-gan-b-cho-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thở khò khè", "question": "Em sinh mổ ngày 29/10/2015 tới nay gần 1 tháng nhưng bé thở vẫn bị khò khè làm em rất lo lắng. Ban ngày ồn thì không nghe rõ, nhưng buổi tối im ắng nghe rất rõ tiếng khò khè của bé. Bé không bị chảy nước mũi, mấy hôm nay thấy có ho vài tiếng rồi thôi. Cho em hỏi phải làm sao để bé hết khò khè?Bé em hay vặn mình người cong cứng như con tôm, đỏ hết mặt, có phải do giặt đồ vắt hay do lông lưng nhiều gây ngứa, hay đó là bình thường?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh. Tình trạng vặn mình không phải do giặt đồ hay do lông lưng. Bé cần uống 400 UI vitamin D mỗi ngày và phơi nắng sáng.   ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tho-kho-khe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng ăn", "question": "Bé nhà em được 1 tuổi 15 ngày, bé gái nặng 8,8kg cao 75cm. Em cho bé ăn mỗi ngày 2 bữa cháo lúc sáng 10h30 và 4h00 chiều, mỗi bữa bé ăn 1 chén, cháo có đầy đủ 4 nhóm chất dinh dưỡng. Ban ngày bé ăn cháo nên bú ít khoảng từ 200-250 ml, mỗi lần khoảng 100-120ml. tối từ 9h tới sáng hôm sau bé bú được khoảng 350 ml sữa nữa, bé bú ngoài hoàn toàn. Dạo này 2 bữa em thấy bé biếng ăn, mỗi bữa ăn phải kéo dài 1 tiếng mới xong. Xin bác sĩ tư vấn giúp em về chế độ dinh dưỡng của trẻ và em có thể mua thuốc bổ loại nào để kích thích bé ăn uống? Em cám ơn!", "answer": "Chào em,,Xét về cân nặng và chiều cao là bé đang trong giai đoạn phát triển bình thường. Vì bé gái thường nhẹ cân hơn bé trai, nếu bé 1 tuổi thì ăn 1 ngày khoảng 3 chén bột đặc (em cho bé ăn thiếu 1 chén).,Hiện tại bé chưa có nguy cơ suy dinh dưỡng, nhưng nếu kéo dài tình trạng này và không tăng thêm bữa ăn, bé sẽ có nguy cơ không tăng cân như tiêu chuẩn. Nên bổ sung thêm 1 cử sữa và 1 cử bột/ ngày bé sẽ phát triển tốt hơn.,Thân mến,,BS. Võ Thị Đem\nKhoa Dinh dưỡng – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-an-22650/"}
{"title": "Hỏi đáp: ọc sữa", "question": "Con trai em được 7 tuần tuổi, bé bú mẹ, bị sôi bụng hay ợ, sáng nay bé bị ọc sữa từ lúc đó bé bú rất ít em phải làm gì?", "answer": "Chào bạn,,Bạn tham khảo thêm ở đây:,tudu.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tieu-hoa-be/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/oc-sua-22654/"}
